quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень в Python?',
        'options': ['^', '**', 'pow', '//'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что выведет этот код: print(3 * "hi")?',
        'options': ['hihihi', '3hi', 'Ошибку', 'hi hi hi'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как создать пустой список в Python?',
        'options': ['[]', 'list()', '{}', 'и [] и list()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое "git"?',
        'options': ['Система контроля версий', 'Язык программирования', 'Текстовый редактор', 'Операционная система'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для комментариев в Python?',
        'options': ['//', '#', '--', '/*'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что выведет этот код: print(3 * "hi")?',
        'options': ['hihihi', '3hi', 'Ошибку', 'hi hi hi'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как создать пустой список в Python?',
        'options': ['[]', 'list()', '{}', 'и [] и list()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое "git"?',
        'options': ['Система контроля версий', 'Язык программирования', 'Текстовый редактор', 'Операционная система'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для комментариев в Python?',
        'options': ['//', '#', '--', '/*'],
        'correct_option': 1
    },
]